我今個月已經買咗1萬蚊野，阿媽話帶我去睇醫生

好似呢一年開始越來越嚴重，每個月3-4千，去到5-6千，呢兩個月已經去到萬幾。

次次見到d網店話 20% off、VIPSALE、free shipping，就會買幾千；之後見到brand online store自己都搞discount，又幾千

點算，好似真係有少少心理問題。

阿媽話帶我去睇醫生，話我已經係病態

消費有咩問題?

你係咪享受買野果刻同收貨果刻既快感
多過之後真正使用物品時既感受

你有幾多收入先

yes....
好似性高潮咁

唔好上網咪得囉

仆街，我係

你試下一萬蚊食一餐晚飯，肉赤之後你應該就會開始節制㗎喇

睇下心理醫生好wo你買既野係必需品定奢侈品？

今個月買咗部 iPad Pro

D錢人地keep？ 無錢就無得洗，定你都會狂用信用卡

addi 50% off, 唔係唔買牙

生活中除左買嘢係咪無野令你有滿足感同成就感

唔係借錢買，亦唔係使阿媽錢

睇左
想買條褲都冇貨

我覺得三樣野
1. 買完有無用？
2. 負擔到？
3. 係咪疫情令到你無左平時嘅興趣 所以要寄託？

ofcoz.... just Designer shirts , Tee, shoes

大前提你本身喺咪有貨先

無錢就無得洗，覺得好岩，所以好似想係咁使使晒扮糧咁

（用信用卡，但準時交卡數，亦唔會欠）

sorry. no interested

咁呢一萬佔你收入幾多
月月清梗係覺得你大洗

就係開po有人like....

1. 有，但有d係無，放咗係度
2. yes
3. 有dd，類似抑壓後反饋咁

買完唔啱賣番出去啦

每個月使一萬等於病態？
你問吓醫生嗰啲使過千萬買樓嗰啲叫咩態

如果你搵四五萬，買一萬其實正常到不得了
如果搵一二萬，咁就要去驗下腦

er....唔方便答
負擔到的

就係搵錢辛苦，用呢啲補償自己

投資心態

其實正常到不得了，真的嗎

咁我撳㗎喇。

咁其實根本冇問題

可能樓主會愛上個個一萬買野一萬食野
如果買完仲有錢儲到我又覺得冇乜所謂

其實d discount 姐係引鳩人買野好似唔買就執輸咁，但其實你比錢買人地已經贏左。有無諗過d野係唔係必需？屋企有無同類既？有無存錢習慣？

唔好害人啲仔女啦！

大家各有所好，我就唔鍾意買嘢，但一個月出街食飯飲酒都一二萬，你起碼仲有件揸手

試過，兩條友九千幾，食完幾開心

係咪買黃店先定鳩買？鳩買你真係有病，仲要病入膏肓。
大家叫左成年罷買，你都仲要瘋狂消費買垃圾。

我都係....不過係課金同埋買毒撚野.. 個個月7,8千...
但係買完根本無睇無玩無用...

係病態

有冇睇過呢套戲

買樓係咪個個月買先

識個痴線女朋友 每個月啲錢俾晒佢保管

洗一皮野就要睇醫生，你老母先係最嘥錢嗰個

個個月供萬幾 維持40年？

乜都唔答不如唔好開POST
最基本搵幾多都唔講
其他資料, 男/女, 年紀, 都可以唔問
但搵幾多點都要問啦
如果你搵10萬洗2萬, 理你呀
如果你搵1萬5洗1萬5, 咪有問題囉

會唔會有呢啲症狀呀
情緒高漲
容易感到興奮，不能自控
說話語速很快
思維高速轉動
不能專注
精力異常充沛
睡意減少
過分自信，自大
判斷力差
購物慾增強
濫用藥物或酒精
性慾增強
參與危險行為

女人？

其實都唔係好多姐，你又唔係碌卡還唔到，又唔係用其他人錢，自己覺得「購物」都可以係一個人既興趣
不過買晒返嚟又唔用就另作別論
建議你可以搵一日執一次房，你會發現好多「原來我有買呢件野」、「其實A同B襯埋著上身都幾好睇」，最重要係你會發現自己真係買左好多野。。會收斂一排
利申 我都係月月買成萬蚊野

我屌哂你哋老母
睇#5就知有問題啦
個個仲喺度扮闊佬話好閒啫咁

我明，試過，因為唔想missing out。
你可以試下轉用cash pay, 睇下書玩下game轉移注意力。
我鐘意買好多野既時候嗜好比較少，朋友比較少，後來開始記賬就改善左。

你媽咪對你真係好好吖，好支持你咁

如果係喺黃店買嘢就唔緊要啦

我都係咁 一見到上網啲廣告就忍唔住禁入去 睇睇下就買
friend 野share出黎又會搞到我想買而家每個月都萬幾蚊卡數

有咩問題，打爆boss都會開心到手震，叫雞都興奮

買返幾部跑車先啦

其實洗得果一萬蚊有咩問題... 你買個袋都唔止啦... 洗夠5萬先學人上黎開post啦...
利申：year 1果陣有一排個個月卡數過萬...

認真 1萬算多咩....正常駛費都要啦

咁其實無問題

明呀樓主
呢排仲要WFH，多左好多時間網購
仲要岩岩入潮牌wtaps，Carhartt 坑
最高峰個月買左3萬蚊衫褲，同一款都要買兩隻色
之後比條女屌話我癲撚左，先開始收手
今個月落返去1萬蚊，繼續努力緊

我岩岩撳咗對鞋喇！ $2500

明知，但好爽，好似執到正野咁

無同類，有存錢

我上網買farfetch engcloth matchesfashion 個啲

喺失業期間大手筆用七千蚊買咗把刀
我到底做乜撚嘢

唔會買到問人借錢，唔會拎呀媽錢
就無所謂啦，自己錢鐘意點用有咩問題

當然月月清就唔係咁好

ME TOO

我有俾佢keep，但自己都有淨，就使晒去

又要問，又要咩都唔答。睇醫生都無撚用啦

Me too
每日個腦都會諗到有野買
明明唔需要

點解你會知架！

//濫用藥物或酒精// 得呢個無，唔煙唔酒

Pk 我0收入 呢幾年每個月平均用緊4萬5

係呀，因為有時佢會一齊買

我使成萬銀買野都肉赤 樓主

有冇有時覺得好down 冇動力做任何野

食咩

返到黎襯上身麻麻鍾意其實可以退
我都試過一買買8條褲退6條

yeah

我就係要呢啲 . gif

你咩網買多？有冇新日牌介紹？

唔係正常架咩

咁唔貴啦
求其一件褸都過萬啦

其實當刻衝動好大 好易使錯錢
好似我本身有ipad 之前想睇片mon大啲就差啲買咗ipad pro. 好在搵搵下有部6年前買既surface pro 3 個mon仲大
其實好多野你已經有 只係你為買而買

PS: 好在我冇買到 如果唔係依家真係20 蚊餐飯都冇得食

exactly

但真係好爽，每日最煩，就係買邊件好，會諗好耐

將睇醫生嘅錢去捐仲好啦

法國餐

買衫無得慳啦換季係要入多d
幾皮野都係買得幾套衫

你下次買d可以炒既野，買完賣返走囉

有呀

你無病 你係窮姐

我一個月出街飲個數都唔只一皮野啦

5萬啫

係呀，真係好方便

買到個DHL都friend埋

已經冇討論空間

好正常 俗語話：賤物斗窮人

我覺得我都係
尋日又買左對鞋同包洗左五千蚊
覺得自己太得閒，無嘢做就會想買嘢

好彩farfetch,manche果d可以免費退貨
唔係破產都似
不過都買左好多野

佢答緊#3：

你係咪享受買野果刻同收貨果刻既快感
多過之後真正使用物品時既感受

即係名牌啦？

似躁鬱症 係咪一時好精神 老虎都打死幾隻 教又唔訓 一時down到連飛機都唔打

我好有錢㗎我好有錢㗎我好有錢㗎我好有錢㗎我好有錢㗎我好有錢㗎

比晒d信用卡比媽媽啦

我上個月都係咁買嘢 洗咗好多錢 呢個月忍緊 暫時洗咗400蚊但日日都上去睇下有乜買 係咁加入購物車

無咩？

EXACTLY

share買咗咩（要有圖plx）

個問題係你窮啫

樓主都透露咗佢起碼搵4萬以上

可以唔洗理佢啦

佢開心就好

利申：同樓主相反，最憎買衫褲鞋襪，有錢寧願食餐勁

買左兩對，仲包順豐免運費，咁鬼平，仲想買多兩對

所以咪話無問題，個興趣係買嘢，而唔係想要件嘢
你咁講我咪仲有問題過佢？我鍾意食嘢，洗完錢真係兩手空空，佢仲有件貨。

俾你張卡我keep 住就得

樓主既情況感覺似暴食症，控制唔到自己行為，做完又後悔
你既主因係鳩買，我覺得樓主可以嘗試搵自己真係鐘意既野買，令自己產生「想買A，要草一個月錢了，今個月唔買」之類既諗法

但係你收入幾多？如果唔使借錢買又負擔到，咁都算病態咩？最多係大使同無咩節制

farfetch 都有nike嘅

以前覺得1000件tee好on9

而家覺得無 $1500 好似好cheap

太少？

確實有人因為咁而入院如果愈買愈多，負擔唔到就要開始正視下問題

明顯樓主搵大把錢啦
大家問佢搵幾多又唔答 淨係話負擔得起
姐係搵好多錢
咁洗一兩皮好閒啦

頂 我都係咁 係咁睇手袋... 平時太悶冇野做就想買野

躁鬱.... 有少少

阿媽都係咁講

叫我打少啲

我依家除左西裝，件衫貴過100蚊都覺得好on9

用唔著既賣返出去囉 慳返啲位比你繼續買野

我同你相反，我好憎食咁貴

成千蚊燒肉，做乜鳩，咪又係變屎

正喎

但你腳就得一對，買咁多做咩

但我冇錢

遲吓越買越多就唔只一萬
比你搵十皮一個月都無用
控制唔到就睇吓醫生啦

yesyes. 上網睇叫 Shopaholic

類似毒品上癮咁

月入兩萬以上，每個月洗一萬我唔覺有咩問題

月入一萬但每個月洗一萬就有啲問題了

呀媽叫你打少啲飛機？

唔好咁講，個experience 值得，最捨得試過15ml酒1200蚊

其實係病態 不過負擔到咪算
都市人有邊個100%正正常常

相信我第時都會咁諗

無錢咪有問題囉

機

如果買野同比人like就有滿足感同成就感
咁比錢買like咪高潮到暈?

你不如每個月用一萬蚊買一萬個like啦

咁又係，同樣係個下快感，好爽嘅

去repetto買左對鞋同卡包
對鞋仲要加左吊墜成300蚊一個 諗番都覺得好痴線
但又真係好靚

近排多左 Work from Hill
百幾蚊對，著半年都抵番。

真係有 見到IG好多人like好自豪

你係食嘢有快感 唔係落單同埋單有快感
正常

係囉，其實上面都有人講，問題唔係你洗一萬定一百萬，對啲好有錢嘅人黎講，一萬蚊買件衫都去左啦，亦只如普通人買件雞仔嘜底衫咁閒。問題係一萬對你黎講係幾大，同埋買嘅時候你諗緊咩，係覺得因為需要、值得買、用得著，定純粹比錢好爽、可以曬下命呃下Like好正之類。當然有啲原因都無話矛盾嘅，但係如果發展到病態購物，或者一直買買買僅為滿足虛榮心，無話錯嘅，但唔係太好，同有啲浪費。

repetto 好性感 有啲可愛又有小女人味道

絲打建議你搵下外國有d小眾牌子就唔會咁諗
因為我有排都似你咁諗
有平又靚仲要made in france都係三百幾蚊件

梗係冇啦屌 如果你係醫生 搵十萬一個月洗一萬luxury 5萬necessity, 再存4萬， 撚有討論空間呀？

一樣 自從wfh成日想買嘢

咁5落單埋單有快感我又唔覺得有咩問題，一樣米百樣人

如果樓主有十萬人工 洗一萬佢老母點會理佢
而家好明顯樓主得15K左右但又洗左成萬
我估樓主家用都無比

岩呀識貨
又復活假假做8折優惠
個卡包好靚又做緊半價 最後忍唔到買左

滿足虛榮心

著名牌襯到好有好有品味，去行街俾人望，最開心。

有時會特登襯套衫，出街行俾人望

我最近一出糧都拿接近一半曬黎買野
不過係買股票 當儲蓄
你不如試下投資股票 或者一將銀行d錢拿去做定期
等d錢冇咁liquid 你就可能會買少d野

仲見醫生，直接見上帝啦

搵一萬洗一萬都無咩問題姐。

都唔知幾時會死，及時行樂

投資股票？ 我手痕買個咩窩輪 $50000 ，第二日咩都無。完全唔知做乜鳩

永遠唔買了 除咗 0005

一係no interest 一係not interested
不如你打返中文啦

仲要扮不經意咁，唔係土豪式個種，係扮低調咁行路

包乜撚野
你支那黎架
好撚憎包呢個term
仲肉酸過小三

睇你個人承唔承擔得起！如果你搵十萬每個月洗一萬唔係好多
你去參觀APP台，有人抽一張限定都差唔多依個數

Ching 你都識講唔知幾時死啦
你唔儲下錢 到時有病 或者 急要錢用
禁點搞呀 個時先問人借？

如果我係你 個一萬一野拎去炒股好過
唔炒都買藍籌等自己有被動收入 先再拎呢D錢買野

咁書包呢

幾百萬層樓，啲人係咁搶住買，都仲未睇醫生，你好少事

sor I feel it is not interesting.

買咩先?

carhartt啲款真係好難忍手

藍籌有呀。 0005 好多

窩輪唔算係股票喎
仲買匯豐今年先唔派息
係咪假膠黎

一個月用10幾萬都得

係你屋企窮啫 唔關你事 問下你媽咪點解消費一萬都有問題 係咪佢哋後生做得唔夠？

依個轉變係點發展出嚟？

書包不嬲都用開
平日香港人話買包係買咩包啊
係食個d包
d支那先會話包係手袋

負擔到其實有咩問題....
就算月月清都好你唔驚老咗無錢用咪得

兩個人夾埋搵幾多？

買樓仲痴線
搵左幾年既錢一炮過比左，仲要每個月萬萬聲咁樣比出去，中間仲有一大筆係比利息，無實物拎到

Tee 呀鞋呀裇衫

嗰時都未係揾好多，未夠十萬

佢已經做得好好㗎喇，唔好咁話佢啦

你係巴打?

每件有$1500好似雞咁

有冇d咁既男性牌子推介？

你一定係型仔

人大咗，加咗人工

你當睇醫生都係買野一部分 成件事fit晒

但佢哋唔送野 仲話你買野 思疑你有病喎 係咪窮人思維？

on9
1000幾蚊買tee

有啲港女真係會講「買包」，但真係比較後生

買野都話唔正常 咁課金打機個班一定痴撚晒線

識買就買rolex

係呀，巴打

所以叫援交，無 $5000 都睇唔上眼

just kidding

老實說，我係。但收入cover到

有得俾like嘅freelance放出嚟俾連登仔接

好撚柒型

男人一係唔買

買親都貴
身邊玩音響。錶

癡線

型定7

唔係個個好似你咁㗎，窮唔窮，係思想問題。

就係因為呢d支那terms已經開始慢慢融入我地既生活
所以一定要見一個屌一個
如果唔係大家日後只會係咁用支那term

香港人係咁病態

嗰啲係onL79

都唔明有咩咁好玩，無一隻mobile game係好玩，除咗 angry bird fappy bird

買包佢老母

太大隻，唔啱我

係，所以我應該係小問題姐。係咪

你好細粒架?

保值呀

好地地買撈做乜鳩，又唔係靚
我隻66都掉撚左落櫃桶底費事戴

真係保值嗎？

我本身無帶表，唔識討論，邊到買㗎

真 醫生錢都蝕埋
攞啲睇醫生錢再買過好過

你買7款
識買就買白貓
保值呀

出到街正常人著衫叫人正常
著咁好除左件裝飾可以幫你搵返呢個價位(e.g明星)

其餘嘅人著都睇落俾人嘅感覺係雞
金融雞
地產雞

接受唔到港女用呢啲terms

錢冇消失到
只係變成你鍾意嘅形狀

咁係你7
買左唔戴

人地送我無份揀
點解要保值，我上手第一日就花撚左

我覺得型呀
個價以一直係到

我係唔明點解要保值，唔係拎黎戴咋咩？
買車又唔洗保值，買酒又唔洗保值，買衫買鞋又唔洗保值，點解買隻錶要考慮保唔保值

仲有依隻係呀叔款，你鍾意既話年紀應該唔細
估唔到你幾十歲都有上連登

我都會 買買下以為洗少少點知條數出返黎都接近成萬 呢排得閒又成日忍唔住想上網買野 上個月洗左好多 今個月應承左自己要節制

可以駛錢同時仲有個價係度
你唔明咩

正常
我一無野做都會上網買野

買車都要考慮咩車啦
新車落地跌價一半
audi不了

咪on9啦
尼個係條女戴

我講緊白貓
daytona

買隻錶你諗住賣返出去？
如果唔係值唔值價有咩關係？

我係去超市買野
買完會好有安全感滿足感
但明明未用完又keep住買

消費品既嘢唔好話跌一半，跌100％都係咁
你買部電視會唔會考慮個二手價值幾多

戒左買fast fashion / designer product
因為呢d 真係追唔到盡頭，同埋見到屋企越來越多立雜野，就會覺得好煩躁。
兩年前將衣櫃所有野都換晒，褸、冷衫、牛仔之類換做best quality + classic 款，每樣1-2件。
恤衫、chino 就會去訂造。
tee 都係買基本既款，白、藍、間條等。
換既過程洗好多錢，特別係褸同訂造既chino，但如此一來，以後我就唔洗再增加屋企既衫褲，因為一件爛左先會買第二件。
最開心既係，而家衣櫃得50件衫褲褸左右，keep 住呢種clean and tidy 既狀態

如果你中文唔係拎U的話
咁你老母捉你去睇醫生 真係無問題

我都有

冇留意男性牌子
男朋友都唔好呢d 成日著黎著去都果幾件
話男人唔需要呢d
佢本身都係幾有自信嘅人黎
所以冇乜點睇

咁買左舊錢就無左
但有野係可以幫你保住個價

名牌經典款依家仲升左

你on9

所以咪要識買

你應該理財好差

人地問你幾多收入，你答人自己開支嘅來源

樓主中文幾多？閱讀有無2？答非所問

男人就得

女人好難

求介紹

唔想答呀

我係唔理解啫，買電視買衫買鞋如果唔會考慮二手價值，點解買車買錶就要考慮？

你開口埋口戇鳩，又無points，咁點討論？

女仔就無所謂 買野感覺真喺好開心

我對牛彈琴

唔講啦

下，買車關理財咩事？
如果理財觀念夠好，連車都唔應該買，車一買就係liability黎，唔會係asset

扮靚心情會好好

好憎啲人戴錶就住就住 講咩保值
無錢唔好充大頭啦

我講緊你唔識買

我真心問，你就掉低一句戇鳩

我就係想知車錶同電器，衫褲有咩唔同？大家都係消費品。

你收支平衝就okay
但都唔好咁大洗
要有良好儲蓄習慣
月光族都唔好

要睇埋收入先可以講係唔係有問題

咁係你唔識野
越有錢越識尼D
越姑寒

識住紅山半島姑寒到爆
勁錫野

咩叫未夠十萬 我搵一萬都叫未夠十萬

買車就係外型，用途，筆直啱唔啱自己，點解會考慮埋二手價？

你話買左返黎唔鍾意唔啱揸唔啱用，咁就係唔識買。

唔係咁都要解釋
你幾歲

冇潮流觸覺屋企得3至4套衫全部一樣設計得顏色唔同
有時覺得我抽個衣櫃出黎同老夫子差唔多

八九萬，實數忘記左，應該佢兩萬我七萬咁上下

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

你當我三歲，簡單解釋我聽下。

哎。救命
明點解會有人儲唔到錢

我可以幫你like

買嘢係要買自己鍾意 舊嘢你用得開心 咪值返囉
要衡量件物品用完有冇價值 不如諗下點樣搵多啲錢啦

識多啲人啦

咁有錢就要駛

我兩公婆買左第二層樓啦喎？咁都算儲唔到錢咁大獲

我都係

市場定架
供求定律
你都可以攪到自己條底褲好多人搶
咁咪保值囖

真，買返黎要計黎計去，當初其實唔應該買

正常一個男人都係要裝下身去溝女
所以我覺得冇問題
你肯比家用你啊媽咪唔理你

依個我明，我係唔明買衫買電器唔洗保值，但買車買錶要係咩原因。

算你有自知

當然收入cover到 至少唔會構成你生活有更大問題先
不過長遠嚟講 單一用物質建構自己嘅快樂
其實幾危險
萬一突然比人炒左？
萬一屋主企人有事要用一大筆錢？
世界咁大 實搵到多幾樣野滿足自己

利申：間中都會從購物獲得滿足感
不過唔比我買嘢都唔會令我有咩改變

一直以來都跟足佢咁做，我層樓呢？

幾時買先?幾多負債?
我夠可以買幾棟啦

唔俾跌架?

我都無話唔俾跌，做乜咁惡
一層早幾年，一層舊年，touch wood都無乜大問題。
你可以買幾棟你咪去買，唔洗問我幾時買架喎，對你都無參考價值

我鍾意呢句

我都係咁話

我買車個彈，屋企人叫
個個話買honda toyota啦，保值，我屌唔通我溝條女又要保值

岩
其實買咁多嘢
好似擁有好多嘢
咪又係用空間換返嚟
由其是香港啲樓咁撚細

車，係渣一世架，渣到壞渣到湯

唔通，搵個女朋友破咗處，又話跌價一半？

我都係日日行過都買支浴露，搞到要用多啲

我都諗唔明點解買錶要保值
見到有人討論緊諗住會有結論
點知條友只係不停迴避
我真係諗唔明除非你諗住賣出去
如果唔係佢保值又好升值又好
關你撚事咩

估唔係有咩病 只係中咗網購癮
見到啲靚brand呢度果度sale
c9心態覺得唔買就蝕咗
見到人地着上身啲相覺得咩都靚 想要

撐警劉亦菲係代言人啊
屌你老母 牙你老母

真，自己計返預揸幾多年捨得幾多錢
例如預揸十年捨得5萬一年既，咪買架50萬，十年後有人要咪賣左佢無人要就劏左佢

如果買完又要左計右計值幾錢，咁即係架車太貴唔啱自己，揀架平啲既好過。

錯誤比較

將條女同架車比
你都得架啦

有男人係攪完覺得跌左價架

狗公囖

好似幾好喎

個經歷係幾多年？

may i ask how old are you

然後買樓裝修，就要求造到成屋櫃+地台，用多收納空間做賣點，變到成個貨倉咁

開個ig，
介紹你想買嘅野，
幫人買埋送上門，
你又買得過癮，
又有錢收

我都好有自信架，但我真係接受唔到自己著到Uniqlo公仔咁

就係唔明，啲女人買珠寶又係唔見佢地話要保值，究竟錶有咩咁特別

我最愛女人購物狂

食嘢冇問題，但暴食有問題。

我早排都係咁，見衫有特價合心諗就買，痴左線咁，今個月好d

叫你識多啲人啊
有錢人鍾意洗嘅錢唔係買幾件名牌充大頭 財不可露眼啊
同埋人哋都唔會傾買咩名牌 多數傾樓市股市
有冇錢都好 都係買自己鍾意覺得值嘅野
同埋你哋有幾熟呀 朋友嘅嘢要有來有往 唔通次次請你去酒店去米芝連食飯就唔姑寒？

有錢人唔會浪費時間打咁大段野
時間是金錢
你應該好有錢

你買嗰啲係咩嘢嚟先？買完係咪真係需要用，定係買完擺喺度居多

你負擔到有咩所謂
借錢買既就去睇醫生啦

咁又係
自住樓跌到無都唔緊要

上面位巴打打既係bipolar symptoms
如果你真係中咁多
可能瘋狂購物都只係一個bipolar既行為副產物
當然我地唔係醫生 你快啲聽老母講去搵專業人士會比較好

原來你都明，咁點解錶要保值

因為我會賣錶

但係見到隔離屋平自己一截買你都ok?

咁你咪要好小心咁戴？撞花又跌錢（未賣過，我估咋），咁戴得舒服咩？

負擔到
此post已完

End Clothing

一萬幾千過眼雲煙 有咩問題

其實唔理保唔保值
我都好錫野

個人性格

點解唔借埋錢買啊
借多D啦
搏盡無悔

都買左又住緊有乜所謂，你話投資既就話要計啫

個人性格

我係會唔開心

因為你窮姐樓主負擔到已完

What?
I totally dun understand

車都唔買得

有少少

不過計住呢d都有快感

無話唔買得，但係liability 黎，負擔到就ok

又係講識人識人識人 sor 唔想寸，但係係細蚊仔先咁講野

Like呢個po我已經好開心

識多D 人啦

最尾個句好多連登小朋友唔明

世界上乜人都有，你舉個單一例子其實說明唔到啲乜。
親戚開酒店，見親面都賓主盡歡，最近知我鍾意飲酒，我未到佢都已經開左幾枝威等我，加埋十鳩幾萬。

咁又點計？唔通我又用依個例子話有錢人好大方？

終於有人討論到

多謝，我諗都要正視下

你又知係單一

同佢傾真係浪費時間，典型連登仔思維

係呀
我朋友開賭場架

你識好多好有錢又好姑寒？
啱啱睇左香港身家過2.4億既有千三人，你識得有無50個？連5％既sample size 都未有既話，唔係孤例係乜？

紅山半島呀

即係點？
咪一個例子，咁都唔單一？定係你識得晒所有紅山半島既住戶，個個都好孤寒？

你唔唔會明有錢人既想法

你都係想要買嗰下既快感啫
不如我同你講我有咩想買
你買完送比我丫

屌 窮人思維

之前有個朋友都中咗燥鬱
佢應該都中度
最後入咗青山
所以病向淺中醫 早早求醫

點解會唔明，咪話我親戚好大方
咁即係有錢人有人大方有人孤寒，正常到不得了

咁你都認同有錢人係會姑寒

有錢人都唔會有十億身家買架十億既車呀嘛
車一向都係消費品，除左失心瘋先會買超過自己負擔。

點算

有啲會有啲唔會，所以你舉個例子係無意思

我鐘意舉

有無意思我覺得

唔係你話

有錢就係任性架啦

How old r you

關你咩事

我70呀

你自high就係，但你用黎證明越有錢越姑寒係行唔通，只能證明你識嗰個孤寒啫，唔代表其他人都孤寒

唔鐘意可以唔復
依家辯論大賽呀

點解你覺得搵幾多一定要用幾多 咩思維黎

我6皮野一個月 用萬幾養車又負債阿？
定係你覺得所有野買番黎有depreciation 就係負債？

你買番後享受個service 唔係錢？
窮人真係窮人思維

唔係辯論係討論

討論區都唔俾討論，咁不如改名做連登分享區啦

你唔識尊重他人意見
你返大陸啦

Liability 唔係指負債啊清，係講緊件物件會depreciated，唔係asset你係咪誤會左？

我自己都兩架車，我一架老婆一架，雖然唔係咩貴車，但都係自己能力之內。

你係咪享受買野果刻既快感?
係既話買完送嚟我度都得

我有火箭呀

買完衫又唔會出街，都幾on9

認真睇心理學家
然後cut信用卡

我就唔返大陸既，我最多係去支那啫

咁咪恭喜你，好唔好揸？

你似水鳩樓主買嘢

洗費屬於多定少要視乎你有幾多錢。樓主你收入幾多

睇你原本搵開幾多㗎啫

期待寄到黎果個感覺最正

係喎

好正終極小學雞

好貴 $3000 次

媽咪面一日用晒啦

有平d既
呢d肯定係心理問題 係要去睇睇

如果用嘅錢已經令你有財政壓力/影響正常生活，真係要睇醫生，可能係manic嘅狀態令你咁high，失去自製力

買你老母牙你老母
藍店黎架 搵個撐警支那臭雞做代言人

manic?

只會越食越貴我就已經係咁

下個月唔好買重覆野啦，其實一萬蚊唔係多，買部電腦都冇左

搵得到其實無問題個個人都有自己興趣架啦

係咪抆刀嗰下刀風都會𠝹損手

把刀好乖好聽話

買金咁得，保到值又有購物嘅快感

咪得*

的確係會上癮
建議樓主淨係好買hktvmall 百佳
解到癮又唔會敗晒啲錢

呢個堅好提議，但唔識買，唔知去邊買？

係咪周生生

趁自己仲正常見吓醫生
我朋友個陣已經唔覺得自己有問題 係比人夾咗去見醫生

屌樓主根本只係上黎求安慰 想說服自己冇問題

有錢想買有咩問題？自己財務自己負責

周生生都得，有飾金/金粒，飾金貴過金粒

再平啲嘅去利昌，不過淨係得金粒

你買嘢買到不能自制同你有錢去買係兩回事
你afford得起唔代表咁樣病態購物係正常
你已經去到為買而買嘅地步 建議你去睇下醫生

我幫你儲錢

我岩岩開左個衣著打扮的TG 群, 希望聚集唔同風格的人士，百花齊放，歡迎加入

我用緊18年果部
唔洗換機

個個戴住口罩
你著到彩雀都無用

你話我一個月搵十皮 買一萬蚊野好小事姐

又唔講搵幾多

無
窮撚問題好難明

人人都享受，問題係你會唔會控制到個消費

的你老母去睇心理醫生啦
都變撚態
成年人自己搵錢自己洗做乜鳩
係咪買個晏都要用鮑鮑嚟換自正常

金飾要俾火候錢 唔保值

i want 金粒呀，

yes agree....

如果唔想使錢係唔係病態？

你試下用cash比

搵五萬洗一萬買野有咩問題
我月入十三皮
一個月剩係食野都食左我兩皮啦

下次買金未得

真係睇你揾幾多錢 有無負擔
月入萬三 買一萬蚊野 先有問題
月入十萬 買五萬蚊野 都無問題

每日總要入啲嘢落架車度，個心先會舒服啲，好過啲

可能上年太壓抑
依幾個月多返啲空閑時間
成日藉口話要獎勵自己 洗多咗
見到張信用卡balance真係

依個月focus 返自己興趣
用spreadsheet記錄洗費
冇咁容易亂買嘢

又唔係借又唔係搶又唔係負擔唔到
用嗰一萬幾錢都值得開post?

我又係網購咗勁多野 已經del晒啲 app

唔理你消費有冇問題
但睇樓豬打字就覺得你份人好奇怪

得閒就加曬啲嘢入購物車 明明好多嘢都冇乜興趣 但見到架車好多嘢就好滿足

點解

裝返啦，支持下呀麻，就執架喇

睇下名著「窮爸爸富爸爸」就明點解人地話車係liability
我睇完之後都改變習慣會盡可能花錢落asset（俾完錢有機會收返錢既野）
Eg.投資、進修、讀書、有質素既交際應酬、返工裝身打扮、軟件、買完可以有production既機器...
liability 就係俾完錢之後仲要再洗錢落去既野囉..
Eg. 車、樓、prepaid產品、要subscribe 俾月費既野...
但本書講同一樣野都可以用時係asset同liability
例如買咗架車
用佢黎搵食就係asset
反之就係liabilty

搵食車同私家車係兩樣嘢，前者係revenue generating tools，後者只係為左使用者既愉悅

其實唔洗成日睇啲書點講，總之洗錢既嘢自己負擔到又開心就ok，當你日日勒撚住十年後買到層樓 其實都唔會開心，之前嗰十年係生存而唔係生活。

其實改變咗消費模式唔=唔開心/勒緊住/無生活
只係會洗喺有用既野度
例如買兩萬蚊既袋同兩百蚊既袋對我黎講無分別（當然好多人未必同意）
就唔會買完後悔得一剎那快樂，跟住覺得浪費
舊錢無論如何都要洗既話
不如洗得精明啲

咁係你唔鍾意買袋啫，你總有鍾意既話，舉例打乒乓波咁至算

如果為左慳錢唔買塊好啲既板，隊友叫自費去海外打比賽又唔去，有大師黎香港開班又唔報名，咁咪就係生存唔係生活，唔一定係指飲飲食食買嘢既

一萬食完一餐之後覺得好貴
諗諗下之前用一萬分開買野原來好抵

我今個月買咗廿萬

股票

呢啲技能/興趣向既野洗咗唔會後悔啦

你本身搵幾多先

OH.... 學到野

但人類就係咁，係鍾意車齒

R.A.P

拎一萬 比你老母買餐餸

佢仲帶你睇醫生
可以一齊睇

[member]咩網嚟，都想買對返工[/member]

買一萬蚊野有咩問題

最主要睇你搵幾多姐

我都成日出街睇吓啲嘢有冇折
咁我算唔算病態

佢如果入員工優惠交換Group仲得烏嘅

你平時鍾意買潮牌定名牌？

心理醫生你覺得平？睇一次都4k

琴日先買左4個袋 及時行樂最重要

我隻腳腳靚唔靚

做代購啦
幫人買野～滿足自己～又唔洗亂洗錢
或者幫朋友買當自己買咗

唔想答嘅話，多數係拎男朋友錢

你呃人，明明得40% off

1800+

我都係 收到個日好開心但之後又周圍擺

Cut左張卡佢

撳啦。
我啱啱一個月搵到十萬果時，洗八萬添。前財爺阿松話過，搵幾錢唔係你的，洗左先係你的。
收入大過支出就得。

咁你試下用性高潮取代買野

有冇心理病睇你付出嘅影唔影響你正常生活。
若然你搵得一萬一個月，但買嘢用哂D錢，咁你一定有病
若你搵十萬，買一萬就好少事啫

若你是前者，請快求助心理。

正常
呢排周圍都做緊折我好明
平時邊有咁快new season 都減
仲要英磅周澳紙都跌，用外幣找再平d

最近要你交到卡數je
唔係都冇人理你
我呢排都成日online買野寄番屋企

好多行貨護膚品
賣緊水貨價仲狂送sample抵到爛
呢個月買左護膚品應該有排唔駛買

衫我都買左勁多
最緊要負擔得起

Same
個個月萬幾卡數，雖然有幾千係食野

我都係, 仲有部ipad air 未壞就買新機, 後悔中

樓主應該係搵三皮野左右，又無乜太大負擔

再貴既又唔夠錢買，咪不斷買d 一萬幾千既野黎滿足自己囉

連搵幾錢都唔敢答，真係唔知開po做乜鳩

咁都叫揾得多？你乞衣？

咪 Reebok HK, 特價品買夠2件再6折, 不過好多鞋經已比人搶到斷晒碼, 有買襯手.

買咗咩色鞋？

就算必需品 都好難每個月成萬喎

Babyblue

低級偷換概念
我買樓可以換樓
除非你話你買錶係會賣返出去
咁咪要保值lor

屋企有錢驚閪

又唔答又負擔到
咁你開post拓柒

why not both。

打住J shop，check out 撳個下同步射精

not 唔敢答 係 唔想答

又同勇氣掛勾逼人講野

又係呢啲自己係窮撚但睇唔起人嘅人

咁樓主唔講搵幾多 咁講下做邊行得唔得？基本唔買名牌好難買咁多錢wo個個月

我家姐又係買好多野，又無心機望下、用下，擺係度用曬啲位，又唔衛生。好多年都係咁，好影響一齊住嘅人。

IT

叫佢同我一齊住

最唔耐煩 快撚d 到得唔得呀 趕住用

唔好聽上面啲人講話負擔到唔緊要
到負擔唔到果一刻就太遲㗎啦
樓主去睇下啦

未到你咁樣但明白你感受，我都會日日碌網店，咩類型都碌一餐，但add晒入wish list，去到要放入cart俾錢就會忽然清醒，最後唔買。

免費return係好恐怖，令你覺得即使件嘢唔係自己平日個style，但試一試都無妨，買完再算，收到見唔鍾意最多咪退貨。

建議你unsubscribe晒網店email，一想add貨入shopping cart就執屋，迫自己面對已經買落好多。

你知唔知網購最大問題係咩 第一 你會信用卡付款 先洗未來錢 洗左幾多都唔覺。第二 網購嘅金錢單量係意識上好難量化 有別於用真金白銀買嘢 所以減低左你對花費金錢嘅介心.

期待寄到黎果個感覺最正
期待寄到黎果個感覺最正
期待寄到黎果個感覺最正

yes, 其實著上去個下如果係鍾意，都真係好正

比美性高潮

絲打有無介紹

Thanks you.

(其實我係吹大，我唔係真係買咁多。引下戰吹下水）

有幾閒
我今個月都洗左2皮買衫買鞋
因為無街出 加埋呢年內都唔洗旨意旅行 突左批錢未買下野
前題係要管理好財政分配

到你如果失業/睇醫生或者要錢應急 咁你要問下自己你啲衫同鞋 可唔可以換返兩皮比你應急